%%% το αρχείο αυτό καθορίζει το look που έχουν οι pythonies
%%% γίνεται \input από όλα τα κεφάλαια και τα φύλλα εργασίας

% χρησιμοποιούμενα πακέτα: 
% 
% polyglossia
% xstring
% graphicx
% caption
% xcolor
% hyperref
% minted
% geometry
% titlesec
% datetime
% changepage
% ntheorem

% οριζόμενες εντολές:
%
% smallcaps (βοηθ. removeaccents)
%    μικρά κεφαλαία χωρίς τόνους στα φωνήεντα
% scaling
%    η κλιμάκωση *όλων* των illustrations, τρέχουσα τιμή 0.9
% iconcomputer, iconkeyboard, icondiscuss, iconfillin, iconcaution, iconprompt, dottedline
%    εικονίδια για τα φύλλα εργασίας και εστιγμένη γραμμή
% marginnote
%    πλευρικό σχόλιο
% chapterwabstract (βοηθ. abstract, boxcolor, chaptercolor, concepts, tmpconcepts)
%    εισαγωγικό κείμενο κεφαλαίου με χρωματιστό τετράγωνο, συνοδευτικές έννοιες, κλπ.
% tobecontinued
%    εμφανίζει το "συνεχίζεται στην επόμενη σελίδα"

% οριζόμενα περιβάλλοντα:
% 
% note
%    μια υποσημείωση ή υπόδειξη, με μικρότερα γράμματα
% question
%    μια ερώτηση που "οδηγεί" κάθε νέα ενότητα
% answer
%    μια απάντηση σε μια ερώτηση του φύλλου εργασίας
% theory
%    μια ενότητα "θεωρίας" (στο τέλος ενός κεφαλαίου)
% exercise
%    μια αριθμημένη άσκηση
% step
%    ένα αριθμημένο βήμα (για φύλλο εργασίας)

% για μορφοποίηση κώδικα:
%
% pycode (περιβάλλον)
%     κώδικας python χωρίς αρίθμηση
% pyfile (εντολή)
%     εισαγωγή κώδικα python από αρχείο
% pyfilenl (εντολή)
%     εισαγωγή κώδικα python από αρχείο χωρίς αρίθμηση γραμμών
% pyfilesrc (εντολή)
%    εισαγωγή κώδικα από αρχείο με link στο αρχείο
% pyinline (εντολή)
%     κώδικας python μέσα στη ροή του κειμένου
% pyplain (περιβάλλον, για τα φύλλα εργασίας)
%     κώδικας python χωρίς φόντο
% pynew (περιβάλλον, για τα φύλλα εργασίας)
%     κώδικας python με φόντο
% pyterm (περιβάλλον για τα φύλλα εργασίας)
%     η είσοδος του χρήστη ή τα περιεχόμενα της οθόνης
% pyhighlight (εντολή)
%    highlight κειμένου (χρησιμοποιείται για κώδικα μέσα σε pyplain)


%%% επιλογές γλώσσας και γραμματοσειρών για το XeLaTeX

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{greek}
\setmainfont[Ligatures=TeX,SmallCapsFont={Linux Libertine O C},SmallCapsFeatures={Letters=SmallCaps}]{Linux Libertine O}
\setsansfont{Linux Biolinum O}
\setmonofont{Ubuntu Mono}
\enablehyphenation

% αφαίρεση τόνων από τα smallcaps
\usepackage{xstring}
\newcommand{\removeaccents}[1]{%
\def\result{#1}%
\StrSubstitute{\result}{ά}{α}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{έ}{ε}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{ή}{η}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{ί}{ι}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{ό}{ο}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{ύ}{υ}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{ώ}{ω}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{Ά}{Α}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{Έ}{Ε}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{Ή}{Η}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{Ί}{Ι}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{Ό}{Ο}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{Ύ}{Υ}[\result]%
\StrSubstitute{\result}{Ώ}{Ω}[\result]%
\result
}

\newcommand{\smallcaps}[1]{\textsc{\removeaccents{#1}}}

%%% εικόνες και λεζάντες

\usepackage{graphicx}
\newcommand{\scaling}{0.9}
\usepackage{caption}
\captionsetup{font=footnotesize}

%%% ειδικά περιβάλλοντα

\usepackage{xcolor}

% ερωτήσεις (που οδηγούν στην επόμενη ενότητα)
\definecolor{questioncolor}{rgb}{0.6,0.5,0.5}
\newenvironment{question}{\noindent\itshape\color{questioncolor}}{\noindent\ignorespaces}

% απαντήσεις (για τις ερωτήσεις των φύλλων εργασίας)
\definecolor{answercolor}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\newenvironment{answer}{\marginnote[16pt]{\iconfillin}\noindent\itshape\color{answercolor}}{\noindent\ignorespaces}

% περιβάλλον "θεωρίας" (πλήρες πλάτος κειμένου)
\usepackage{changepage}
\newenvironment{theory}[1]{\begin{adjustwidth}{}{-\overhang}\smallcaps{#1}\itshape}{\end{adjustwidth}}

% απομεινάρια...
% \newlength{\theoryrulelength}
% \setlength{\theoryrulelength}{36pt}
% \newenvironment{theory}{\rule{\theoryrulelength}{0.4pt}\begin{adjustwidth}{}{-\overhang}\itshape}{\end{adjustwidth}\rule{\theoryrulelength}{0.4pt}}

%%% υπερσύνδεσμοι

\definecolor{linkcolor}{rgb}{0.0,0.5,0.25}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=linkcolor]{hyperref}

%%% εικονίδια και εστιγμένες γραμμές (για τα φύλλα εργασίας)

\newcommand{\iconcomputer}{\includegraphics[scale=0.35]{../../share/circle-icons/one-color/computer.eps}}
\newcommand{\iconkeyboard}{\includegraphics[scale=0.35]{../../share/circle-icons/one-color/keyboard.eps}}
\newcommand{\icondiscuss}{\includegraphics[scale=0.35]{../../share/circle-icons/one-color/chat.eps}}
\newcommand{\iconfillin}{\includegraphics[scale=0.35]{../../share/circle-icons/one-color/compose.eps}}
\newcommand{\iconcaution}{\includegraphics[scale=0.35]{../../share/circle-icons/one-color/caution.eps}}
\newcommand{\iconprompt}{\includegraphics[scale=0.35]{../../share/circle-icons/one-color/prompt.eps}}
\newcommand{\dottedline}{\vspace{\parskip}\dotfill}

%%% συνεχίζεται στην επόμενη σελίδα

\newcommand{\tobecontinued}{\mbox{}\hfill{\footnotesize ...συνεχίζεται στην επόμενη σελίδα.}}
\newenvironment{note}{\small\upshape}{}

%%% μορφοποίηση κώδικα με το pygmentize

\usepackage{minted}

% fix για ένα bug στο minted που εμφανίζεται όταν χρησιμοποιείται χρώμα στο φόντο (bgcolor)
% http://tex.stackexchange.com/questions/228058/how-to-space-before-and-after-a-minted-code-block-with-bgcolor
\makeatletter
\patchcmd{\minted@colorbg}{\noindent}{\noindent}{}{}
\apptocmd{\endminted@colorbg}{}{}{}
\makeatother

% χρώματα φόντου για τον κώδικα
\definecolor{codebg}{rgb}{0.80,0.95,0.85}
\definecolor{newcodebg}{rgb}{0.75,0.95,0.85}

% ορισμοί για τα περιβάλλοντα κώδικα
% pycode: περιβάλλον κώδικα python χωρίς αρίθμηση
\newminted[pycode]{python3}{bgcolor=codebg}
% pyfile: python από αρχείο
\newmintedfile[pyfile]{python3}{linenos=true,numberblanklines=false,escapeinside=||,bgcolor=codebg}
% pyfilenl: python από αρχείο χωρίς αρίθμηση γραμμών
\newmintedfile[pyfilenl]{python3}{linenos=false,numberblanklines=false,escapeinside=||,bgcolor=codebg}
% pyinline: python μέσα στη ροή του κειμένου
\newmintinline[pyinline]{python3}{linenos=true,numberblanklines=false}
% pyplain: (για τα φύλλα εργασίας) περιβάλλον χωρίς φόντο
\newminted[pyplain]{python3}{bgcolor=white,escapeinside=||,formatcom={\upshape}}
% pynew: (για τα φύλλα εργασίας) περιβάλλον με φόντο
\newminted[pynew]{python3}{bgcolor=newcodebg,escapeinside=||,formatcom={\upshape}}
% pyterm: (για τα φύλλα εργασίας) περιβάλλον για τα περιεχόμενα της οθόνης
\newminted[pyterm]{text}{bgcolor=white,escapeinside=||}

%\newminted[pyterm]{text}{escapeinside=||}
% [TODO] fix: το pyterm χωρίς bgcolor εμφανίζει μεγαλύτερα περιθώρια (πάνω και κάτω) και δεν φαίνεται ωραίο. Το bgcolor είναι προσωρινό workaround, έχει κι αυτό margins (για να μην είναι κολλητά ο κώδικας με το περιθώριο) κι έτσι ο κώδικας στ' αριστερά δεν είναι τέλεια στοιχισμένος.

% εντολή για κώδικα από αρχείο με link στο αρχείο
\newcommand{\pyfilesrc}[2][]{%
\pyfile[#1]{#2}\\
\mbox{}\hfill{\scriptsize\href{http://pythonies.mysch.gr/#2}{\url{#2}}}
}

% εντολή για το highlighting του κώδικα (συνήθως σε pyplain περιβάλλον με escapeinside)
\newcommand{\pyhighlight}[1]{\colorbox{newcodebg}{#1}}

%%% αριθμημένα περιβάλλοντα

\usepackage{ntheorem}

% άσκηση
\makeatletter
\theoremheaderfont{\upshape}%\upshape\bfseries\scshape}
\theorembodyfont{\itshape}%\slshape}
\newtheoremstyle{lmargin}%
  {\item[\theorem@headerfont \llap{##2}\hskip\labelsep\hskip-6pt]}%
  {\item[\theorem@headerfont \llap{##2}\hskip\labelsep ##1\ (##3)\theorem@separator]}
\makeatother
\theoremstyle{lmargin}
\newtheorem{exercise}{}[chapter]

% βήμα φύλλου εργασίας
\makeatletter
\theoremheaderfont{\bfseries}%\upshape\bfseries\scshape}
\theorembodyfont{\upshape}%\slshape}
\newtheoremstyle{lmarginup}%
  {\item[\theorem@headerfont \llap{##2}\hskip\labelsep\hskip-6pt]}%
  {\item[\theorem@headerfont \llap{##2}\hskip\labelsep ##1\ (##3)\theorem@separator]}
\newtheoremstyle{slmarginup}%
  {\item[\theorem@headerfont \llap{##1##2.}\hskip\labelsep\hskip-6pt]}%
  {\item[\theorem@headerfont \llap{##2.}\hskip\labelsep ##1\ (##3)\theorem@separator]}
\makeatother

% deprecated: \newcommand{\standalone}{} to define standalone
%\ifdefined\standalone
    \theoremstyle{slmarginup}
    \newtheorem{step}{}
%\else
%    \theoremstyle{lmarginup}
%    \newtheorem{step}{}[chapter]
%\fi

%%% γεωμετρία σελίδας και συναφείς ορισμοί από το tufte-latex
%%% https://tufte-latex.github.io/tufte-latex/

% εσοχή και διάστημα μεταξύ παραγράφων
% δεν επηρρεάζει το tufte-latex
\parindent=0pt
\parskip=6pt

% γεωμετρία σελίδας και ορισμός μηκών
\usepackage[a4paper,left=24.8mm,top=27.4mm,headsep=2\baselineskip,textwidth=107mm,marginparsep=8.2mm,marginparwidth=49.4mm,textheight=66\baselineskip,headheight=\baselineskip]{geometry}

\setlength{\marginparpush}{12pt}
\addtolength{\marginparpush}{\parskip}
\newlength{\fullwidth}
\setlength{\fullwidth}{\textwidth}
\addtolength{\fullwidth}{\marginparsep}
\addtolength{\fullwidth}{\marginparwidth}
\newlength{\overhang}
\setlength{\overhang}{\marginparsep}
\addtolength{\overhang}{\marginparwidth}

% απομεινάρια...
%\setlength\abovedisplayskip{6pt plus 2pt minus 4pt}
%\setlength\belowdisplayskip{6pt plus 2pt minus 4pt}

% italicize description run-in headings (instead of the default bold)
\renewcommand*\descriptionlabel[1]{\hspace\labelsep\normalfont\em #1}

% πλευρική σημείωση
\newcommand\marginnote[2][0pt]{%
  \marginpar{\hbox{}\vspace*{#1}\vspace*{-1\baselineskip}\noindent \footnotesize\textup{#2}}%
  {}%
}

% formatting title sections
\setcounter{secnumdepth}{-1}

\usepackage{titlesec}
\usepackage[nodate]{datetime}
\newlength{\beforesection}
\setlength{\beforesection}{3ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\addtolength{\beforesection}{-\parskip}
\newlength{\aftersection}
\setlength{\aftersection}{1.5ex plus 0.2ex}
\addtolength{\aftersection}{-\parskip}
\titlespacing*{\section}{0pt}{\beforesection}{\aftersection}

% απομεινάρια...
%\titlespacing*{\chapter}{0pt}{50pt}{40pt}
%\titlespacing*{\section}{0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}

%%% για εισαγωγικό κείμενο κεφαλαίου με χρωματιστό τετράγωνο, συνοδευτικές έννοιες, κλπ.

\newcommand{\abstract}{}
\newcommand{\boxcolor}{}
\newcommand{\chaptercolor}{}
\newcommand{\concepts}{}
\newcommand{\tmpconcepts}{}
\newif\ifbonus

% reference: \titleformat{ command }[ shape ]{ format }{ label }{ sep }{ before-code }[ after-code ]
\titleformat{\chapter}[block]
{\Huge\sffamily}
{}
{0pt}
{\ifbonus\marginnote[-6pt]{\fcolorbox{\boxcolor}{\chaptercolor}{\makebox(40,40){\strut\textcolor{\boxcolor}{\Huge\thechapter}}}\\\vspace{\parskip}\\\tiny\today\\ \currenttime}\else\marginnote[-6pt]{\colorbox{\boxcolor}{\makebox(40,40){\strut\textcolor{\chaptercolor}{\Huge\thechapter}}}\\\vspace{\parskip}\\\tiny\today\\ \currenttime}\fi}
[\small\rmfamily\textmd\abstract\vspace{\parskip}\concepts\vspace{\parskip}\\\mbox{}\hrulefill]

\newcommand{\chapterwabstract}[5]{
	\renewcommand{\abstract}{#2}
    \renewcommand{\tmpconcepts}{#3}
	\ifdefempty{\tmpconcepts}{\renewcommand{\concepts}{}}{\renewcommand{\concepts}{\\\textbf{Έννοιες: }\tmpconcepts}}
	\renewcommand{\boxcolor}{#4}
	\renewcommand{\chaptercolor}{#5}
	\chapter{#1}
}
